Einmanni Möldre (Juti) sullane Jakob Lindeman kaebab et, Jakob Mötlik on weskist, kerstust warrastand öse rukkid ja arwab et odre on ka warrastud hommiko on tulnud Jakob senna weskile neid rukkid jahwatama Jakob Lindeman küssind kust need rukkid said. Mötlik ütlend ostsin kuielt mikko Mihkle käest Lindeman on läind Mihkle käest küssima. Temma ütlend et temma ei olle müind Mihkel tunnistas ka kohto ees et temma ei olle müind waid mötlik tellind tedda tunnistada et temma on need rukkid ostnd. Mötlik sai kohto ette kutsutud essite aias wasto agga pärrast tunnistas et temma on need rukkid 1, werik warrastand weskist päwa aeg siis kui weski uksed lahti olnd odre ei olle warrastand.
Kohhus moistis et, Mötlik maksab need rukkid 1 Tsetwerik taggasi mis ta warrastas ja saab 25 witsahopi.
